<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on poplarain</title>
    <link>https://xiaofanr.github.io/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on poplarain</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2020 00:16:39 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://xiaofanr.github.io/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>The Art of Not Thinking</title>
      <link>https://xiaofanr.github.io/posts/the-art-of-not-thinking/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Dec 2020 00:16:39 +0800</pubDate>
      <guid>https://xiaofanr.github.io/posts/the-art-of-not-thinking/</guid>
      <description>&lt;p&gt;by Tiffany Matthé
&lt;a href=&#34;https://tiffanymatthe.com/not-thinking&#34;&gt;原文&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对不想做任何事愧疚多年后，我意识到不需要动力去完成事情。下面，我描述了如何使用不思考的概念。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;我花了5年养成运动的习惯。以前我就是不想运动。我关注了YouTube上的锻练，希望屏幕里充满活力的教练能帮助我变得健康。我跟着我的兄弟跑3千米。每次运动后，我都感觉好极了。就像在世界的顶点。然后随着第二天的到来，我记得我不得不把前面的过程重来一遍。我不得不出汗，经历痛苦，并且像哮喘发作那样呼吸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以每天早晨，我醒来后不可避免地开始惧怕锻炼。它在我的思绪中游荡，让我心情低落，直到我完成锻炼。我一度惧怕到停止锻炼，随之而来的就是一阵轻松。这种轻松感会持续几个月，然后我对自己糟糕的健康状况的失落感会重新接管我。周而复始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每个人都有他们不想做的事。不限于锻炼。它可以是从每个学年每天学习到用真空吸尘器清扫。通常你必须做，除非你能避免负罪感或遗憾。你知道，长远来看，它为你准备期末考试的学习和保持地面整洁是有帮助的，但即使考虑到这一点，仍然很难进行这些活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我意识到做我不想做的事的最困难部分不是事情本身，而是开始。一旦开始做了，我就会进入流程并使之合理化，因为我已经在做，所以不妨完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们需要多少动力&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我喜欢把做一件不想做的事所需要的能量描述为放热反应。在这个反应中，反应物（我）需要一个最小的活化能（动力）才能发生反应（任务）。反应完成后，便沉降到较低的能量状态（因为不再需要能量来完成任务或担心它）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以我们怎么获得这个最小活化能呢？好吧，如果我们不想做这项活动，几乎不可能获得足够的动力去做。好消息是，我们可以避免如此高的活化能的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这怎么可能？一个简单的答案：不要试图寻找动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当你寻找动力时，你通常以提醒自己完成任务的好处开始。但是你的大脑是个固执的小孩。如果你往一个方向用力拉他，他就会拼命地向反向拉你。大脑认为有一个选择，因此有争论地可能性。它将开始指出所有缺点和即时满足的替代方法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为人类天生喜欢简单事物，现在你不仅回忆起关于任务的所有负面信息，而且发现了更简单的替代方案。简而言之，你已经增加了启动任务所需的最小能量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你还将记住这场可怕的内部辩论，并将这些负面情绪与任务本身联系起来。从长远来看，这自然不是一个好兆头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一方面，如果你不思考任务，你可以避免与自己争论和做让自己感到内疚的决定的整个过程。相反，只管去做。做一个没有头脑的机器人并且不要思考两次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然说起来容易做起来难。很难考虑不思考，因为您会不经意间想知道自己尝试不思考的是什么，然后，糟糕，你失败了。不思考是一个过程，就像你学习的其他技能一样，它会随着时间和练习而提高。这里有一些提示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;提前做决定&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你暂时不愿做某事，那么做出理性的决定会更容易。通过提前做决定，你免去了在做任务前选择所需要的努力。这可以减少摩擦并消除一个可能导致你在启动任务时思考它的因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有几种提前做决定的方式。一个是2分钟原则，对于任何花费时间小于2分钟的事，你决定做它。没有思考，没有争论，只是快速行动。比如，你看到床上有一堆衣物。把它们整理到你的抽屉里只需不到两分钟，因此你做这件事。这里，你避免了思考你的衣物，没有动力把它们放置有序，和给自己以后再做的可怕选择的陷阱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一个方法是提前计划。这不会总是生效，但是一个值得尝试的主意。前一天晚上，您要计划所有活动，精确到分钟。当然，因为你暂时与这些活动有距离，您将做出理性的决定。然后，当早晨到来时，你可以不顾一切地遵循自己制定的时间表。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;先做一小部分&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迅速随机选择你惧怕的活动的一小部分。并承诺只做那一部分。这通过给你大脑一个容易执行的小任务来帮助你避免过度思考。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如，如果你需要完成一个奖学金申请并且讨厌写自我介绍，那就告诉自己只写在申请中可能包括的主题的要点。大部分时间，在你投入5分钟完成这项活动后，你就进入流程并开始工作了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实施这些策略时，我告诉自己必须每隔一天锻炼5分钟，现在我一直坚持锻炼至少15分钟而不会对此进行过多思考。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以下次你发现自己不想做某件事时，给自己制定一个明确的规则，什么时候做并且先做最简单的部分。那样，你可以避免做太多决定和把来自过程的混乱与活动本身联系起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;记住，如果你的唯一目的是做自己不想做的活动，不思考很起作用。然而，除非你没有任何追求目标，这不是进行生活中一切的最佳方式。确保花时间思考活动的总体目标和它是否使你更接近你想去的地方。如果答案是肯定的，那么对于通过反思阶段的活动，你可以随便成为一个没有头脑的机器人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;冒着被Nike起诉的危险，just do it.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>How I Spend My Attention</title>
      <link>https://xiaofanr.github.io/posts/how-i-spend-my-attention/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Dec 2020 20:32:34 +0800</pubDate>
      <guid>https://xiaofanr.github.io/posts/how-i-spend-my-attention/</guid>
      <description>&lt;p&gt;by Kenta Nagamine
&lt;a href=&#34;https://mythirdbrain.substack.com/p/how-i-spend-my-attention&#34;&gt;原文&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我最近一直在读Mihaly Csikszentmihalyi的《心流》。他在书中详尽地调查了心流体验的心理状态。下面的段落解释了注意力和其他一切的关系。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;因为注意力决定了意识中将会出现或不会出现的东西，并且因为还需要进行其他任何心理事件（例如记忆，思考，感觉和做决定），所以将其视为精神能量很有用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;注意力就像能量，没有它无法完成任何工作，并且在工作过程中会慢慢消散。我们通过投资能量来成就我们自己。记忆，想法和感受都取决于我们使用它的方式。它是在我们控制之下的能量，尽我们所能去做; 因此，注意力是我们提高体验质量的最重要的工具。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;用度量注意力的方式检查生活告诉了我我是谁。检查我做事情所花的时间是查看我对每件事给予多大关注的一种方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这听起来很明显，但如果你花更多的时间思考你的事业或者花更多的时间在工作上，你会变成一个以职业为导向的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，这是相反的。如果你已经是这种类型的人，你可能会比其他事情更在乎你的工作。这个循环发展了我们的倾向，塑造了我们的性格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你对一件事的关注超过了另一件事，改变趋势所花费的时间就越多。当然，也不是没法逆转。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我在不同事情上投入的时间展示了我的生活内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同样，当我尝试更多地关注他人的优点时，我将能够更多地享受与他们的友情。尝试变好让我变得更好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个也可能会相当困难，因为我们的大脑中有科学家所说的消极偏见。这个偏见会让我们找到他人身上的缺点而不是优点。所以，当你尝试积极思考和行动时，你会需要额外的刻意努力。知道这一点，让我意识到我们有多少感觉没有必要是真实的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;注意力的另一个维度是深度，与时间无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;默认情况下，当活动不是参与性的，你很难成为关注者。我可以整日观看YouTube视频，而无需真正关注它们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此相反，做需要投入注意力的事往往更令人满意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;困难模式是被动地滚动我的社交媒体信息流时感受快乐。然而，这并不会让我退出社交媒体，因为网络上有许多让我惊叹或思考的东西。它们都是吸引我的注意力并变为真实体验的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关键是是否是我自己选择拿起手机。如果我无意识地从口袋中拿出手机，使用它导航并没有刻意地注意它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的手机是让我远离所有其它困扰我却又重要的事的最简单的工具。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所有事应该是一个选择，否则就是一种沉迷。我总是想要自己主动选择使用手机，否则相当于没做任何事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当你完全没有关注一个经历，这个经历发生过吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每个人都讨厌浪费时间无所事事的感觉。但是，即使我一天中熟练地做了很多事，也就是为了完成这些事情而做某事时，我也不会感到满足。这是讲得通的，因为一天中没有任何目的性。都是无意识的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果我对自己的经历毫无意识，这和我睡觉和做梦有什么区别？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;解决这个问题的一种方法是慢下来。这样允许你检查你的内部状态，并可以更好地引导你的注意力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一方面，我发现即使在洗碗碟时，也可以更多地注意一些小事情，例如接触水时的感觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过用味蕾品味每一滴酒，也可以增强你喝最爱的葡萄酒时的体验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只需多加留意，你便可以拥有更多的生活体验。 你所关注的将是你的生活。 它是如此的基础却让我震惊。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hello World</title>
      <link>https://xiaofanr.github.io/posts/hello-world/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Dec 2020 08:56:18 +0800</pubDate>
      <guid>https://xiaofanr.github.io/posts/hello-world/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hello, World.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
